const data = [
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é uma linguagem de programação amplamente utilizada para o desenvolvimento de software?',
    options: ['HTML', 'CSS', 'JavaScript', 'XML'],
    answer: 'JavaScript',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é uma plataforma de desenvolvimento de software de código aberto?',
    options: ['Microsoft Windows', 'iOS', 'Linux', 'macOS'],
    answer: 'Linux',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é um banco de dados relacional muito utilizado no desenvolvimento de software?',
    options: ['MongoDB', 'PostgreSQL', 'Redis', 'Elasticsearch'],
    answer: 'PostgreSQL',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é um protocolo de comunicação utilizado para transferir arquivos pela internet?',
    options: ['FTP', 'SMTP', 'HTTP', 'DNS'],
    answer: 'FTP',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é uma metodologia ágil de desenvolvimento de software?',
    options: ['Scrum', 'Waterfall', 'Lean', 'Six Sigma'],
    answer: 'Scrum',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é um sistema de controle de versão amplamente utilizado no desenvolvimento de software?',
    options: ['Git', 'Subversion', 'Mercurial', 'CVS'],
    answer: 'Git',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é uma ferramenta de automação de testes de software?',
    options: ['Selenium', 'JIRA', 'Jenkins', 'Docker'],
    answer: 'Selenium',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é uma linguagem de consulta amplamente utilizada em bancos de dados relacionais?',
    options: ['SQL', 'JSON', 'Python', 'Ruby'],
    answer: 'SQL',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é uma plataforma de virtualização amplamente utilizada no desenvolvimento de software?',
    options: ['VirtualBox', 'Docker', 'VMware', 'Hyper-V'],
    answer: 'Docker',
  },
  {
    question:
      'Qual das seguintes opções é um padrão amplamente utilizado para representar e trocar dados estruturados na web?',
    options: ['XML', 'JSON', 'YAML', 'HTML'],
    answer: 'JSON',
  },
]

export default data
